\documentclass[a4paper,20pt,titlepage]{jsarticle}
% \usepackage{exptitle}
\usepackage{mysty}
% \usepackage{tabularx}
% \usepackage{r02ec-exp}


\newcommand{\mytex}{T\kern -.1667em\lower .5ex\hbox {E}\kern -.125emX}

\newcommand{\mytexx}{T\kern -.1667em \lower .5ex\hbox{E}\kern -.125em X}

\def\emph#1is#2.{\textbf{#1}is\textit{#2}.}
\def\emphh#1#2{\textbf{#1}is\textit{#2}.}

\def\mymacro#1#2delimiter#3#4{引数は(#1)(#2)(#3)(#4)です。}

\let\mymacroo\mymacro % \let\mymacroo=\mymacro

\begin{document}
  \parindent=0pt
  
  \textbf{default hsize} \the\hsize  \\
  \textbf{default vsize} \the\vsize  \\
  \textbf{default textheight} \the\textheight  \\

  % \hsize=300pt
  \textbf{global hsize} \the\hsize  \\
  
  \textbf{通常文字と強引縮小文字の比較} \\
  \begin{minipage}{0.1\hsize}
    \tiny
    a \\ a \\ a \\ a \\
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.1\hsize}
    \fontsize{10truept}{10truept}\selectfont
    a \\ a \\ a \\ a \\
  \end{minipage}

  \textbf{mytexとmytexxの比較}\\
  \mytex \\
  \mytexx\\
  
  \textbf{様々な引数の与え方}
  \emph appleisapple. \\
  \emph apple is apple. \\
  \emphh{apple }{ appple} \\
  \emph This is a pen. \\
  \emph {This} is {a pen}. \\
  \emph {This }is{ a pen}. \\
  
  \textbf{mymacroの動作}
  \mymacro ABCdelimiterSTUVWXYZ\\
  \mymacro {ABC}delimiter{STU}{VWXYZ}\\
  \mymacroo {ABC}delimiter{STU}{VWXYZ}\\
  
  
  \textbf{testの動作}
  \def\test{A}
  {
    \textbf{local hsize} \the\hsize  \\
    % ローカル環境
    \test % -> Aと展開される
    \def\test{X}
    \test % -> Xと展開される
  }
  \test % -> Aと展開される

  \begin{table}[H]
    \textbf{table hsize} \the\hsize\\
  \end{table}

  {
    % ローカル環境だが，\globalを使って変更をグローバルに
    \gdef\test{X} 
    % \global\def\test{X} 
    \test % -> Xと展開される
  }
  \test % -> Xと展開される
  
  % ifmmode if math mode
  \verb|\ifmmode P\else $P$\fi|\\
  \ifmmode P\else $P$\fi
  $$
    \ifmmode P\else $P$\fi\\
  $$
  
  % if も ifx も， if yy のようにトークンは空白を開けず並べなければ正しい結果を得ることができないと思われる．
  ifx実行結果\\
  \newcommand{\hoge}{がびーん}
  \newcommand{\fuga}{がびーん}
  \newcommand{\fooo}{がちょーん}
  \let\dummymacro=\int
  \ifx \hoge\fuga 同じ \else 違う \fi \\
  \ifx \hoge\fooo 同じ \else 違う \fi \\
  \ifx \bbb\undefined 未定義 \else 定義済み \fi \\
  \ifx \int\undefined 未定義 \else 定義済み \fi \\
  \ifx \int\dummymacro 同じ \else 違う \fi \\
  \if xx 同じ \else 違う \fi \\
  
  if実行結果\\
  % if が比較しているのはトークンではなく，文字トークンであることに注意．
  % 1行目．一見，最後まで展開すれば同じに見えるが，「\if がびーんがびーん」と展開されてしまうので，「が」と「び」が比較され，違うと判定されてしまう．
  \if \hoge\fuga \hoge\fuga 同じ \else \hoge \fuga 違う \fi \\
  \if \hoge\fooo 同じ \else 違う \fi \\
  % ifだとエラー
  \ifx \int\dummymacro 同じ \else 違う \fi \\ 
  \if xx 同じ \else 違う \fi \\

  ifcat実行結果\\
  \ifcat ab 同じカテゴリ \else 違うカテゴリ \fi\\
  \ifcat a, aは,と同じカテゴリ \else\ifcat ax aはx同じカテゴリ \else aはどれとも同じカテゴリではない \fi\\
  
  \textbf{edef} 可能な限り中身を展開\\
  \edef\testA{\def\test{test}} % 本来はエラー

  \def\testA{A}
  \def\testB{B}
  \toks0{\testB\testA}
  % toks0の中身が展開されるだけで，testBtestAまで展開され，その中身まで展開されない．
  \edef\test{\testA\the\toks0}
  \test
  % 上と同じ意味を持つ
  \edef\test{\testA\unexpanded{\testB\testA}}
  \test
  % 展開の抑制
  \edef\testA{\def\noexpand\test{test}}
  
  % expandafterは，次にくる CST をあとで展開する意味を持つ
  % csname endcsname は，中身がコントロールシーケンス展開されるので， somecs の頭に \ がついた形すなわち \somecs と展開される．
  % 以下は等価
  \expandafter\def\csname somecs\endcsname{SOMECS}
  % \def\somecs{SOMECS}
  \somecs

  % 以下は等価
  % \small
  % \csname small\endcsname
  
  % csname を使えば，アンダーバーですらか簡単にマクロに入れられるが，実行には困難が伴う．
  \expandafter\def\csname first_and_second\endcsname{...}
  \csname first_and_second\endcsname
  
  垂直ボックス．デフォルトでこの状態．\\
  ああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああ

  内部垂直ボックス．\verb|\vbox|でこの状態になる．そして何故か改ページが入る．\\
  \vbox{あああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああ}

\end{document}